var questions =  new Array();
var answer =  new Array();
var type =  new Array();
var now = 0;
var max = 20;
var uans = new Array();
var uinp = new Array();
var correct = new Audio();
correct.src = "sound/correct.mp3";
var wrong = new Audio();
wrong.src = "sound/wrong.mp3";
window.onload = function() {
    const url = new URL(window.location.href);
    const params = url.searchParams;
    console.log(params);
    if(params.get("nof")!=undefined){
        console.log(params.get("nof"));
        max = params.get("nof");
    }
    
    //JSON
    const json = `{
        "quizs":
            [
                {"question":"北海道で最も長い河川は？","answer":"石狩川","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"石狩川は日本で（　）番目の長さを持つ。","answer":"3","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"石狩川の上流には（　）盆地がある。","answer":"上川","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"石狩川の下流には（　）平野が広がっている。","answer":"石狩","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"石狩平野は農業に向かない（　）地だった。","answer":"泥炭","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"石狩平野は（　）を行うことで日本有数の米作地帯となった。","answer":"客土","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"北海道の畑作の中心は（　）平野となっている。","answer":"十勝","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"北海道東部の（　）台地では酪農がさかん。","answer":"根釧","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"函館市は（　）半島にある。","answer":"渡島","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"札幌市の緯度（北緯）は？","answer":"43","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"日本でもっとも透明度が高い湖は？","answer":"摩周湖","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"2008年に主要国首脳会議（サミット）が開かれた湖は？","answer":"洞爺湖","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"北海道で最も大きく、日本でも三番目の大きさの湖は？","answer":"サロマ湖","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"北海道の道庁所在地は？","answer":"札幌市","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"岩手県の県庁所在地は？","answer":"盛岡市","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"宮城県の県庁所在地は？","answer":"仙台市","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"日本で二番目に面積が大きい都道府県は？","answer":"岩手県","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"日本で三番目に面積が大きい都道府県は？","answer":"福島県","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"東北地方の太平洋側に夏に吹く北東の冷たい風は？","answer":"やませ","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"東北地方の背骨ともいえる山脈は？","answer":"奥羽山脈","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"日本で最も深い湖は？","answer":"田沢湖","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"東北地方を流れている日本三大急流のひとつは？","answer":"最上川","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"青森県と秋田県の県境に広がる山地は？","answer":"白神山地","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"最上川の下流域に広がる平野は？","answer":"庄内平野","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"青森県北部の太平洋に面した半島は？","answer":"下北半島","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"青森県北部の日本海に面した半島は？","answer":"津軽半島","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"青森県の２つの半島に囲まれた湾は？","answer":"陸奥湾","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"盛岡市が含まれる岩手県の盆地は？","answer":"北上盆地","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"秋田県の日本海に突き出した半島は？","answer":"男鹿半島","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"安積疏水はどこから引かれているか？※湖","answer":"猪苗代湖","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"北海道の道庁所在地は？","answer":"札幌市","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"北海道一の畑作地帯で、大豆、てんさい、ジャガイモが盛んな平野は？","answer":"十勝平野","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"十勝平野などで行われる、栽培する作物を周期的に変えることで、連作障害を起こらなくする栽培方法は？","answer":"輪作","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"北海道にある長さが全国３位の川は？","answer":"石狩川","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"石狩川上流にある盆地は？","answer":"上川盆地","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"石狩川河口に広がる平野は？","answer":"石狩平野","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"石狩平野で行われた、泥炭地を良質な土に変える方法は？","answer":"客土","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"北海道にある世界自然遺産は？","answer":"知床","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"水鳥の生息地として重要な湿地とそこに住む生物を保護する条約は？","answer":"ラムサール条約","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"タンチョウが生息する、ラムサール条約に登録されている国立公園は？","answer":"釧路湿原国立公園","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"日本固有の領土で、現在はロシアに不法占拠されている地域は？","answer":"北方領土","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"北海道のほぼ中心に位置する日本最大級の国立公園は？","answer":"大雪山国立公園","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"北海道と青森を結ぶ鉄道専用の海底トンネルは？","answer":"青函トンネル","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"北海道における空の玄関口となっている空港は？","answer":"新千歳空港","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"北海道は、むかし何と呼ばれていたか？","answer":"蝦夷地","type":"地理（北海道・東北）","dsc":"えぞち"},
{"question":"北方開拓のため、明治２年に置かれた役所は？","answer":"開拓使","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"蝦夷富士（えぞふじ）と呼ばれる山の名前は？","answer":"羊蹄山","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"主に北海道に住む先住民族は？","answer":"アイヌ","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"日本有数の水揚げ量を誇る北海道東部の漁港は？","answer":"釧路港","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"マリモの生息地として知られる湖は？","answer":"阿寒湖","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"北海道で多く育てられている寒さに強い乳牛の品種は？","answer":"ホルスタイン","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"牛などを育て、牛乳や乳製品を生産する畜産を何というか？","answer":"酪農","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"水産加工で有名な、津軽海峡に面した北海道の都市は？","answer":"函館市","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"室蘭で盛んな、工業は？","answer":"鉄鋼業","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"苫小牧で盛んな、工業は？","answer":"製紙・パルプ・石油石製","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"サロマ湖で養殖が盛んなものは？","answer":"ほたて貝","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"毎年２００万人以上の観光客が訪れる札幌市で行われるイベントは？","answer":"さっぽろ雪まつり","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"北海道が生産量１番の農作物は「じゃかいも」「たまねぎ」「にんじん」「　　　」などである。","answer":"かぼちゃ","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"2008年に第34回主要国首脳会議（サミット）が開かれた湖は？","answer":"洞爺湖","type":"地理（北海道・東北）","dsc":"とうやこ"},
{"question":"北海道の中央部に位置し、メロン栽培で有名な市は？","answer":"夕張市","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"岩手県の県庁所在地は？","answer":"盛岡市","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"宮城県の県庁所在地は？","answer":"仙台市","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"東北地方にある日本一長い山脈は？","answer":"奥羽山脈","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"奥羽山脈の西側に広がる山地は山地は？","answer":"出羽山地","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"奥羽山脈の東側に広がる高地は？","answer":"北上高地","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"青森県・秋田県の境にあるブナの原生林で有名な山地は？","answer":"白神山地","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"秋田県にある日本で最も深い湖は？","answer":"田沢湖","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"最上川河口に広がる平野は？","answer":"庄内平野","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"最上川が流れる盆地を上流から「米沢盆地」「山形盆地」「　　　盆地」である。","answer":"新庄","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"猪苗代湖の水を郡山盆地に引いた疏水は？","answer":"安積疏水","type":"地理（北海道・東北）","dsc":"あさか"},
{"question":"東北地方の県のうち、面積が３番目に広い順のは？","answer":"秋田","type":"地理（北海道・東北）","dsc":"①岩手　②福島"},
{"question":"青森県で行われる東北３大祭りの一つである祭りは？","answer":"ねぶた祭り","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"秋田県で行われる東北３大祭りの一つである祭りは？","answer":"竿灯","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"宮城県で行われる東北３大祭りの一つである祭りは？","answer":"七夕","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"東北地方・太平洋側で初夏に吹く、冷害の原因となる風は？","answer":"やませ","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"将棋の駒の生産で有名な都市は？","answer":"天童市","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"南部鉄器の生産で有名な都市は？","answer":"盛岡市","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"東北新幹線の終着駅は？","answer":"新青森","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"秋田新幹線の終着駅は？","answer":"秋田","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"山形新幹線の終着駅は？","answer":"新庄","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"三大美林の内東北にあるものを２つ答えよ","answer":"津軽ひば・秋田すぎ","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"青森県にある核燃料再処理工場のある村は？","answer":"六ケ所村","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"最上川上流で栽培される染物に使用される植物は？","answer":"紅花","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"津軽平野で栽培が盛んな果物は？","answer":"リンゴ","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"リンゴ栽培で、木を低くして育てる栽培方法は？","answer":"わい化栽培","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"山形盆地で栽培が盛んな果物は？","answer":"おうとう","type":"地理（北海道・東北）","dsc":"さくらんぼ"},
{"question":"陸奥湾で養殖が盛んなものは？","answer":"ホタテ","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"東北でカキの養殖が盛んな湾は？","answer":"仙台湾","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"三陸沖では、暖流と寒流が出会う潮目を作る海流は「日本海流」「　　　海流」である。","answer":"千島","type":"地理（北海道・東北）","dsc":"親潮・黒潮"},
{"question":"オランダの技術を取り入れて干拓された秋田県の湖の名前は？","answer":"八郎潟","type":"地理（北海道・東北）","dsc":""},
{"question":"関東地方に広がる黒土を（　）層という。","answer":"関東ローム","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"流域面積が日本一の河川は？","answer":"利根川","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"日本で二番目に面積が大きい湖は？","answer":"霞ヶ浦","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"冬に関東内陸部で吹く冷たく乾燥した北西風を（　）風という。","answer":"からっ","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"茨城県の県庁所在地は？","answer":"水戸市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"栃木県の県庁所在地は？","answer":"宇都宮市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"群馬県の県庁所在地は？","answer":"前橋市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"千葉県南部の半島の名称は？","answer":"房総半島","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"神奈川県南東部の半島の名称は？","answer":"三浦半島","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"東京湾に面した東京、川崎、横浜に広がっている工業地帯は？","answer":"京浜工業地帯","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"東京湾の千葉県側に広がっている工業地域は？","answer":"京葉工業地域","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"信濃川下流域に広がる平野は？","answer":"越後平野","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"越後平野を流れ、新潟水俣病が発生した河川は？","answer":"阿賀野川","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"沖縄本島の次に大きい新潟県の島は？","answer":"佐渡島","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"日本で一番長い河川は？","answer":"信濃川","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"信濃川の長野県での呼び名は？","answer":"千曲川","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"（　）山脈を北アルプスという。","answer":"飛騨","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"（　）山脈を中央アルプスという。","answer":"木曽","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"（　）山脈を南アルプスという。","answer":"赤石","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"石川県にある日本海に突き出した半島は？","answer":"能登半島","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"扇状地での果樹栽培が盛んな山梨県の盆地は？","answer":"甲府盆地","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"長野県から静岡県にかけて流れる日本三大急流のひとつは？","answer":"富士川","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"静岡県に広がるお茶の生産で有名な台地は？","answer":"牧之原台地","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"長良川など木曽三川の下流域に広がる平野は？","answer":"濃尾平野","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"豊川用水が流れる愛知県の半島は？","answer":"渥美半島","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"うなぎの養殖で有名な静岡県の湖は？","answer":"浜名湖","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"原子力発電所が集中している福井県の湾は？","answer":"若狭湾","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"石川県の県庁所在地は？","answer":"金沢市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"山梨県の県庁所在地は？","answer":"甲府市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"愛知県の県庁所在地は？","answer":"名古屋市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"群馬県の県庁所在地は？","answer":"前橋市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"栃木県の県庁所在地は？","answer":"宇都宮市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"茨城県の県庁所在地は？","answer":"水戸市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"埼玉県の県庁所在地は？","answer":"さいたま市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"神奈川県の県庁所在地は？","answer":"横浜市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"流域面積が日本一の川は？","answer":"利根川","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"富士山や箱根山の火山灰が積もり変化した赤土をなんという？","answer":"関東ローム","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"北関東で冬に吹く冷たく乾いた風を何という？","answer":"からっ風","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"からっ風対策のための家の周りに作る防風林を何という？","answer":"屋敷森","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"大消費地である大都市の周りで行う農業を何という？","answer":"近郊農業","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"夏でも涼しい気候を生かし、高原野菜を栽培する農業を何という？","answer":"高冷地農業","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"高冷地農業でキャベツを生産することで有名な群馬県の村は？","answer":"嬬恋村","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"群馬県下仁田町で栽培されている工芸作物は？","answer":"こんにゃく芋","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"日本有数の水揚げ量を誇る千葉県の港は？","answer":"銚子港","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"神奈川県の遠洋漁業の基地で、マグロで有名な港は？","answer":"三崎港","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"東京アクアラインは、神奈川県川崎市とどこを結んでいるか？","answer":"千葉県木更津市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"東京スカイツリーの高さは、何ｍ？","answer":"634m","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"世界文化遺産に群馬県に建設された製糸工場の名前は？","answer":"富岡製糸場","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"茨城県水戸市にある日本三名園のひとつは？","answer":"偕楽園","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"東京湾西岸に沿った東京・川崎・横浜などを含む工業地帯は何という？","answer":"京浜工業地帯","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"千葉県の東京湾沿岸部を埋め立てて作られた工業地帯は何という？","answer":"京葉工業地帯","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"栃木・群馬・埼玉県にまたがる自動車・電気機器生産で有名な工業地域は？","answer":"関東内陸工業地域","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"茨城県の鹿島港周辺の鉄鋼・石油化学工業で有名な工業地域は？","answer":"鹿島臨海工業地域","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"千葉県で醤油の生産で有名な市は「　　　市」と「銚子市」である。","answer":"野田","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"埼玉県のセメント工業が盛んな市は？","answer":"秩父市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"都市部の地価が上がり、オフィスビルなどが増えたため、人口が郊外に移る現象を何という？","answer":"ドーナツ化現象","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"東京都の国際展示場、お台場など埋め立て地を再開発した地域を何という？","answer":"臨海副都心","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"千葉県の幕張メッセなど、再開発された地域を何という？","answer":"幕張新都心","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"ラムサール条約登録地である千葉県習志野市にある干潟は？","answer":"谷津干潟","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"東京都にある世界自然遺産は？","answer":"小笠原諸島","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"山梨県の県庁所在地は？","answer":"甲府市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"愛知県の県庁所在地は？","answer":"名古屋市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"石川県の県庁所在地は？","answer":"金沢市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"日本アルプスを西から「飛騨山脈」「木曽山脈」「　　　山脈」という。","answer":"赤石","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"日本一長い川は？","answer":"信濃川","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"信濃川下流に広がる平野は？","answer":"越後平野","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"静岡県にある日本三大急流の一つである川は？","answer":"富士川","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"天竜川の水源は？","answer":"諏訪湖","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"木曾三川を西から「　　　」「長良川」「木曽川」である。","answer":"揖斐川","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"静岡県西部のウナギの養殖で有名な湖は？","answer":"浜名湖","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"大井川河口に広がる大地の名前は？","answer":"牧ノ原台地","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"山梨県にある、古くは桑の栽培で有名な盆地は？","answer":"甲府盆地","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"八ヶ岳山麓のレタスや白菜、キャベツなど高原野菜の栽培で有名な地域は？","answer":"野辺山原","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"木曾川の水を知多半島に送る用水路の名前は？","answer":"愛知用水","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"天竜川の水を渥美半島へ送る用水路の名前は？","answer":"豊川用水","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"矢作川の水を岡崎平野へ送る用水路の名前は？","answer":"明治用水","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"静岡県にあるマグロやカツオの遠洋漁業基地として有名な港は？","answer":"焼津港","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"愛知県で窯（よう）業が盛んな市は？","answer":"瀬戸市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"岐阜県で窯（よう）業が盛んな市は？","answer":"多治見市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"愛知県で鉄鋼業が盛んな市は？","answer":"東海市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"愛知県で自動車の生産で有名な市は？","answer":"豊田市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"三重県で石油化学工業が盛んな市は？","answer":"四日市市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"静岡県にある楽器やオートバイの生産で有名な市は？","answer":"浜松市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"静岡県富士市で盛んな工業は「製紙」「　　　工業」である。","answer":"パルプ","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"福井県の原子力発電所がある湾は？","answer":"若狭湾","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"ナイフなどの金属製洋食器の生産で有名な新潟県の市は？","answer":"燕市","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"日本では、新潟県で主に産出されるが、基本的にほぼ輸入に頼るものは？","answer":"石油・天然ガス","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"静岡県と山梨県の県境にある世界文化遺産は？","answer":"富士山","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"東京から金沢まで伸びる新幹線の名前は？","answer":"北陸新幹線","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":""},
{"question":"伊勢湾の一部を埋め立てて作られた愛知県の空港は？","answer":"中部国際空港","type":"地理（関東甲信越・中部地方）","dsc":"（愛称：セントレア）"},
{"question":"三重県と滋賀県の県境に広がる山脈は？","answer":"鈴鹿山脈","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"三重県～奈良県～和歌山県にまたがる山地は？","answer":"紀伊山地","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"主に京都府中部に広がる高地は？","answer":"丹波高地","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"中国地方で最も標高が高い山は？","answer":"大山","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"姫路市が含まれる平野は？","answer":"播磨平野","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"旭川などの下流域に広がる果樹栽培がさかんな平野は？","answer":"岡山平野","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"太田川の下流に広がる平野は？","answer":"広島平野","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"松江市を含む島根県東部の平野は？","answer":"出雲平野","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"琵琶湖を含む滋賀県の盆地は？","answer":"近江盆地","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"琵琶湖から大阪湾に流れる河川の大阪市での呼び名は？","answer":"淀川","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"奈良県では吉野川と呼ばれる和歌山市を流れる河川は？","answer":"紀ノ川","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"日本最大の湖は？","answer":"琵琶湖","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"しじみ漁がさかんな島根県の湖は？","answer":"宍道湖","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"三重県の中東部に位置する半島の名称は？","answer":"志摩半島","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"京都府北部の日本海に突き出ている半島は？","answer":"丹後半島","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"紀伊半島の最南端に位置する岬の名称は？","answer":"潮岬","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"志摩半島南部にあるリアス式海岸の湾は？","answer":"英虞湾","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"明石海峡を挟んで明石市の対岸にある島は？","answer":"淡路島","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"山口県にある日本最大のカルスト台地は？","answer":"秋吉台","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"人工林の三大美林は「天竜スギ」「吉野スギ」「　　　　」である。","answer":"尾鷲ヒノキ","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"倉敷市を中心とした工業地帯の名称は？","answer":"水島臨海工業地帯","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"大阪湾の人工島にある空港の名称は？","answer":"関西国際空港","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"山口県に隣接している日本海側の都道府県は？","answer":"島根県","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"日本の標準子午線が通っている兵庫県の中核市は？","answer":"明石市","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"日本で最も降水量の多い地域として知られる三重県南部の都市は？","answer":"尾鷲市","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"三重県の県庁所在地は？","answer":"津市","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"滋賀県の県庁所在地は？","answer":"大津市","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"兵庫県の県庁所在地は？","answer":"神戸市","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"島根県の県庁所在地は？","answer":"松江市","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"鳥取県の県庁所在地は？","answer":"鳥取市","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"滋賀県の県庁所在地は？","answer":"大津市","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"三重県の県庁所在地は？","answer":"津市","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"兵庫県の県庁所在地は？","answer":"神戸市","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"滋賀県にある日本一大きな湖は？","answer":"琵琶湖","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"琵琶湖から流れ出て、大阪湾に注ぐ川は？","answer":"淀川","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"瀬戸内海にある島のうち面積が最大の島は？","answer":"淡路島","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"大阪湾南部の埋め立て地に造られた空港の名前は？","answer":"関西国際空港","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"大阪府と兵庫県の境に位置する空港の名前は？","answer":"大阪国際空港","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":"（伊丹空港）"},
{"question":"世界文化遺産に登録された白鷺城とも呼ばれる城の名前は？","answer":"姫路城","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"世界文化遺産に登録された奈良県にある世界一古い木造建築がある寺は？","answer":"法隆寺","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"世界文化遺産に登録された奈良県にある大仏で有名な寺は？","answer":"東大寺","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"京都府にある日本三景の一つは？","answer":"天橋立","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"真珠の養殖に初めて成功した湾は？","answer":"英虞湾","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":"（あご）"},
{"question":"兵庫県神戸市と淡路島を結ぶ橋の名前は？","answer":"明石海峡大橋","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"淡路島と四国を結ぶ橋の名前は？","answer":"大鳴門橋","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"大阪府・兵庫県の沿岸部を中心とした工業地帯は？","answer":"阪神工業地帯","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"阪神工業地帯にある石油化学工業が盛んな大阪府の市は？","answer":"堺市","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"和歌山市で盛んな工業は？","answer":"鉄鋼業","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"神戸市で盛んな工業は？","answer":"造船業","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"電気機器の生産が盛んな大阪府の市は？","answer":"門真市","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"三重県にある石油化学工業が盛んな市は？","answer":"四日市市","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"神戸市にある六甲山地の土で埋め立てて作られた人工島は「六甲アイランド」「　　　　」である。","answer":"ポートアイランド","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"金魚の養殖が盛んな奈良県の市は？","answer":"大和郡山市","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"滋賀県で有名な焼き物は？","answer":"信楽焼","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"京都府で生産される絹織物で、伝統的工芸品に指定されているもの名前は？","answer":"西陣織","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"京都府で作られている高級茶として有名なお茶は？","answer":"宇治茶","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"淡路島で生産される作物で、北海道の次に生産量が多い作物は？","answer":"たまねぎ","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"和歌山県で生産量が日本一の作物は「みかん」「うめ」「　　　」である。","answer":"かき","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"吉野すぎを河口の和歌山まで運ぶ際に使われた川の名前は？","answer":"紀ノ川","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"東海道新幹線の下りの終着駅で、山陽新幹線の起点となる駅は？","answer":"新大阪駅","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"島根県の県庁所在地は？","answer":"松江市","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"香川県の県庁所在地は？","answer":"高松市","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"愛媛県の県庁所在地は？","answer":"松山市","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"日本一人口が少ない県は？","answer":"鳥取県","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"山口県西部、愛媛県から高知県にかけて広がる石灰岩でできた地形を何という？","answer":"カルスト地形","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"石灰岩を使い、宇部や山陽小野田で作られるものは？","answer":"セメント","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"中国地方、日本海側にある日本最大の砂丘は？","answer":"鳥取砂丘","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"鳥取県の大山（だいせん）の別名は何という？","answer":"伯耆富士","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":"（ほうき）"},
{"question":"吉野川の水を讃岐平野へ引くために造られた水路を何という？","answer":"香川用水","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"岡山県の児島と香川県の坂出を結ぶ橋の名前は？","answer":"瀬戸大橋","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"広島県尾道市と愛媛県今治市を結ぶ島々を橋で結び作られた道を何という？","answer":"瀬戸内しまなみ海道","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"高知平野の暖かい気候を生かし、夏野菜を冬から春にかけて、栽培する方法を何という？","answer":"促成栽培","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"愛媛県の宇和海に面した段々畑で多く生産される果物は？","answer":"みかん","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"シジミで有名な島根県にある汽水湖（海水と淡水が混じった水）の名前は？","answer":"宍道湖","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":"（しんじ）"},
{"question":"鳥取県にある日本海側でも有数の漁港は？","answer":"境港","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"広島湾で養殖が盛んな貝の名前は？","answer":"かき","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"海水の汚れなどが原因で、プランクトンが大量発生し、海が赤く染まったようになる現象は何という？","answer":"赤潮","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"オリーブや醤油の生産で有名な瀬戸内海の島は？","answer":"小豆島","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":"（しょうど）"},
{"question":"４００年以上前から干拓が行われてきた岡山県にある湾は？","answer":"児島湾","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"瀬戸内海に面した地域に広がる工業地域の名前は？","answer":"瀬戸内工業地域","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"倉敷（水島地区）、福山、呉で盛んな工業は？","answer":"鉄鋼業","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"呉や坂出で盛んな工業は？","answer":"造船業","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"広島市、府中町などで盛んな工業は？","answer":"自動車工業","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"高知県で作られるこうぞなどを用いた伝統的工芸品は？","answer":"土佐和紙","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"広島県の伝統的工芸品である筆の名前は？","answer":"熊野筆","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"四国三郎と呼ばれる川の名前は？","answer":"吉野川","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"広島県にある世界文化遺産を二つ答えよ。","answer":"原爆ドーム・厳島神社","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"広島に原爆が落とされたのは、何年の何月何日ですか？","answer":"8月6日1945年","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"島根県にある世界文化遺産は？","answer":"石見銀山遺跡","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"徳島県の昔の国名は？","answer":"阿波","type":"地理（近畿・中国地方）","dsc":""},
{"question":"九州北部で東西に連なる山地は？","answer":"筑紫山地","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"香川県と徳島県の県境に広がる山脈は？","answer":"讃岐山脈","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"世界有数のカルデラがある熊本県の活火山は？","answer":"阿蘇山","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"鹿児島湾にある県のシンボルにもなっている火山は？","answer":"桜島","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"四国地方で最大の平野は？","answer":"讃岐平野","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"九州にある促成栽培がさかんな平野は？","answer":"宮崎平野","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"有明海に面している九州最大の平野は？","answer":"筑紫平野","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"熊本平野の南に位置する平野は？","answer":"八代平野","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"筑後川が注いでいる海の名称は？","answer":"有明海","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"長崎県の中央部に位置している海（湾）の名称は？","answer":"大村湾","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"大分市と佐多岬のあいだにある海峡は？","answer":"豊予海峡","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"宮崎県の東部にある海域を（　）灘という。","answer":"日向灘","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"九州の北西部にある世界有数の漁場を（　）灘という。","answer":"玄界","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"本州（山口県）と九州（福岡県）のあいだにある海峡は？","answer":"関門海峡","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"「日本三大暴れ川」のひとつで九州を流れている河川は？","answer":"筑後川","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"「日本最後の清流」とも呼ばれる高知県西部を流れる河川は？","answer":"四万十川","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"「日本三大急流」のひとつで九州を流れている河川は？","answer":"球磨川","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"別名で四国三郎と呼ばれる河川は？","answer":"吉野川","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"鹿児島湾の東にある半島は？","answer":"大隅半島","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"鹿児島湾の西にある半島は？","answer":"薩摩半島","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"九州南部に広がる火山噴出物からなる台地の名称は？","answer":"シラス台地","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"高知県南西部にある太平洋に突き出た岬は？","answer":"足摺岬","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"瀬戸内海にあるオリーブ栽培で有名な香川県の島は？","answer":"小豆島","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"宇宙センターがある鹿児島県の島は？","answer":"種子島","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"世界自然遺産となっている鹿児島県の島は？","answer":"屋久島","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"日本の最西端に位置する島の名称は？","answer":"与那国島","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"香川県の県庁所在地は？","answer":"高松市","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"愛媛県の県庁所在地は？","answer":"松山市","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"沖縄県の県庁所在地は？","answer":"那覇市","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"島の数が日本で最も多い都道府県は？","answer":"長崎県","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"沖縄県の県庁所在地は？","answer":"那覇市","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"九州の中央部にある高く険しい山地の名前は？","answer":"九州山地","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"九州北部の低くなだらかな山地の名前は？","answer":"筑紫山地","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"熊本県にある広大なカルデラをもつ山は？","answer":"阿蘇山","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"今も噴火がみられる鹿児島県鹿児島市にある火山は？","answer":"桜島","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"鹿児島県と宮崎県に広がる火山灰地を何という。","answer":"シラス台地","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"筑後川は、何と呼ばれているか？","answer":"筑紫次郎","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"筑後川流域に広がる平野の名前は？","answer":"筑紫平野","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"三大急流である球磨（くま）川の下流に広がる平野の名前は？","answer":"八代平野","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"筑紫平野にはりめぐらされた用水路の名前は？","answer":"クリーク","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"八代平野で育てられるたたみ表などの原料は？","answer":"いぐさ","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"福岡県で育てられる「あまおう」などの品種が有名な果物は？","answer":"いちご","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"有明海で養殖が盛んな水産物は？","answer":"のり","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"沖縄県で生産されるさとうの原料は？","answer":"さとうきび","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"福岡県北部を中心とする工業地帯の名前は？","answer":"北九州工業地帯","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":"北九州工業地域"},
{"question":"北九州工業地帯で行われる工業で生産額が最も大きい工業は？","answer":"機械工業","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"長崎、佐世保で盛んな工業は？","answer":"造船業","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"製鉄所と石油化学コンビナートがある九州にある都市の名前は？","answer":"大分市","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"九州と本州を隔てている海峡の名前は？","answer":"関門海峡","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"東海道・山陽新幹線は、九州に入る際、何を通って入るか？","answer":"新関門トンネル","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"博多、鹿児島中央駅を結ぶ新幹線の名前は？","answer":"九州新幹線","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"九州自動車道は、鹿児島とどこの間を結ぶ高速道路ですか？","answer":"北九州","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"世界自然遺産に登録された鹿児島にある島は？","answer":"屋久島","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"ロケットの発射基地がある鹿児島県の島は？","answer":"種子島","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"昔から、朝鮮半島との交流の窓口となっている長崎県の島は？","answer":"対馬","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"日本最西端の島は？","answer":"与那国島","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"沖縄県の８％、沖縄本島の１５％の面積を占めるものは？","answer":"アメリカ軍基地","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"九州にある政令指定都市は「福岡市」「北九州市」「　　　市」である。","answer":"熊本市","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":""},
{"question":"豚の飼育頭数が３番目に多い県をは？","answer":"北海道","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":"①鹿児島　②宮崎"},
{"question":"肉牛の飼育頭数が３番目に多い県は？","answer":"宮崎","type":"地理（九州・四国地方）","dsc":"①北海道　②鹿児島"},
{"question":"「国連貿易開発会議」の略語は？","answer":"UNCTAD","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「国連開発計画」の略語は？","answer":"UNDP","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「国連環境計画」の略語は？","answer":"UNEP","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「国連教育科学文化機関」の略語は？","answer":"UNESCO","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「国連難民高等弁務官事務所」の略語は？","answer":"UNHCR","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「国連児童基金」の略語は？","answer":"UNICEF","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「国連パレスチナ難民救済事業機関」の略語は？","answer":"UNRWA","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「国連大学」の略語は？","answer":"UNU","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「国連食糧農業機関」の略語は？","answer":"FAO","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「国連平和維持活動」の略語は？","answer":"PKO","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「UNCTAD」の正式名称は？","answer":"国連貿易開発会議","type":"地理（略称）","dsc":"United Nations Conference on Trade and Development"},
{"question":"「UNDP」の正式名称は？","answer":"国連開発計画","type":"地理（略称）","dsc":"United Nations Development Programme"},
{"question":"「UNEP」の正式名称は？","answer":"国連環境計画","type":"地理（略称）","dsc":"United Nations Environment Programme"},
{"question":"「UNESCO」の正式名称は？","answer":"国連教育科学文化機関","type":"地理（略称）","dsc":"United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization"},
{"question":"「UNHCR」の正式名称は？","answer":"国連難民高等弁務官事務所","type":"地理（略称）","dsc":"The Office of the United Nations High Commissioner for Refugees"},
{"question":"「UNICEF」の正式名称は？","answer":"国連児童基金","type":"地理（略称）","dsc":"United Nations Children's Fund"},
{"question":"「UNRWA」の正式名称は？","answer":"国連パレスチナ難民救済事業機関","type":"地理（略称）","dsc":"United Nations Relief and Works Agency for Palestine Refugees in the Near East"},
{"question":"「UNU」の正式名称は？","answer":"国連大学","type":"地理（略称）","dsc":"United Nations University"},
{"question":"「FAO」の正式名称は？","answer":"国連食糧農業機関","type":"地理（略称）","dsc":"Food and Agriculture Organization of the United Nations"},
{"question":"「PKO」の正式名称は？","answer":"国連平和維持活動","type":"地理（略称）","dsc":"United Nations Peacekeeping Operations"},
{"question":"「IAEA」の正式名称は？","answer":"国際原子力機関","type":"地理（略称）","dsc":"International Atomic Energy Agency"},
{"question":"「IBRD」の正式名称は？","answer":"国際復興開発銀行","type":"地理（略称）","dsc":"International Bank for Reconstruction and Development"},
{"question":"「ILO」の正式名称は？","answer":"国際労働機関","type":"地理（略称）","dsc":"International Labour Organization"},
{"question":"「IMF」の正式名称は？","answer":"国際通貨基金","type":"地理（略称）","dsc":"International Monetary Fund"},
{"question":"「国際原子力機関」の略語は？","answer":"IAEA","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「国際復興開発銀行」の略語は？","answer":"IBRD","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「国際労働機関」の略語は？","answer":"ILO","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「国際通貨基金」の略語は？","answer":"IMF","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「WHO」の正式名称は？","answer":"世界保健機関","type":"地理（略称）","dsc":"World Health Organization"},
{"question":"「WMO」の正式名称は？","answer":"世界気象機関","type":"地理（略称）","dsc":"World Meteorological Organization"},
{"question":"「WTO」の正式名称は？","answer":"世界貿易機関","type":"地理（略称）","dsc":"World Trade Organization"},
{"question":"「世界保健機関」の略語は？","answer":"WHO","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「世界気象機関」の略語は？","answer":"WMO","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「世界貿易機関」の略語は？","answer":"WTO","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「CTBT」の正式名称は？","answer":"包括的核実験禁止条約","type":"地理（略称）","dsc":"Comprehensive Nuclear Test Ban Treaty"},
{"question":"「PTBT」の正式名称は？","answer":"部分的核実験禁止条約","type":"地理（略称）","dsc":"Partial Test Ban Treaty"},
{"question":"「INF」の正式名称は？","answer":"中距離核戦力全廃条約","type":"地理（略称）","dsc":"Intermediate-Range Nuclear Forces Treaty"},
{"question":"「NPT」の正式名称は？","answer":"核兵器不拡散条約","type":"地理（略称）","dsc":"Non-Proliferation Treaty　　核拡散防止条約"},
{"question":"「START」の正式名称は？","answer":"戦略兵器削減条約","type":"地理（略称）","dsc":"STrategic Arms Reduction Treaty"},
{"question":"「包括的核実験禁止条約」の略語は？","answer":"CTBT","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「部分的核実験禁止条約」の略語は？","answer":"PTBT","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「中距離核戦力全廃条約」の略語は？","answer":"INF","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「核兵器不拡散条約」の略語は？","answer":"NPT","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「戦略兵器削減条約」の略語は？","answer":"START","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「APEC」の正式名称は？","answer":"アジア太平洋経済協力会議","type":"地理（略称）","dsc":"Asia-Pacific Economic Cooperation"},
{"question":"「OPEC」の正式名称は？","answer":"石油輸出国機構","type":"地理（略称）","dsc":"Organization of the Petroleum Exporting Countries"},
{"question":"「ASEAN」の正式名称は？","answer":"東南アジア諸国連合","type":"地理（略称）","dsc":"Association of South‐East Asian Nations"},
{"question":"「EU」の正式名称は？","answer":"ヨーロッパ連合","type":"地理（略称）","dsc":"European Union"},
{"question":"「NATO」の正式名称は？","answer":"北大西洋条約機構","type":"地理（略称）","dsc":"North Atlantic Treaty Organization"},
{"question":"「GATT」の正式名称は？","answer":"関税と貿易に関する一般協定","type":"地理（略称）","dsc":"General Agreement on Tariffs and Trade"},
{"question":"「NGO」の正式名称は？","answer":"非政府組織","type":"地理（略称）","dsc":"nongovernmental organization"},
{"question":"「ODA」の正式名称は？","answer":"政府開発援助","type":"地理（略称）","dsc":"Official Development Assistance"},
{"question":"「アジア太平洋経済協力会議」の略語は？","answer":"APEC","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「石油輸出国機構」の略語は？","answer":"OPEC","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「東南アジア諸国連合」の略語は？","answer":"ASEAN","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「ヨーロッパ連合」の略語は？","answer":"EU","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「北大西洋条約機構」の略語は？","answer":"NATO","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「関税と貿易に関する一般協定」の略語は？","answer":"GATT","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「非政府組織」の略語は？","answer":"NGO","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"「政府開発援助」の略語は？","answer":"ODA","type":"地理（略称）","dsc":""},
{"question":"石炭は、主にどこの国から輸入しているか？","answer":"オーストラリア","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"1960年代に中東で大きな油田が発見され、エネルギーの主役が石炭から石油に変わったことを何という？","answer":"エネルギー革命","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"海外から原油を輸入する際に使われる大型の船を何という？","answer":"タンカー","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"原油は、主にどこの国から輸入しているか？輸入元1位はサウジアラビア、2位は？","answer":"アラブ首長国連邦","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"天然ガスは、輸入する際、体積を減らすため-162℃以下に冷やし、液体の状態にする。この状態を何という？","answer":"液化天然ガス","type":"地理（工業）","dsc":"LNG"},
{"question":"液化天然ガスは、主にどこの国から輸入しているか？輸入元1位はオーストラリア、2位は？","answer":"マレーシア","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"鉄鉱石は、主にどこの国から輸入しているか？輸入元1位はオーストラリア、２位は？","answer":"ブラジル","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"石炭・天然ガス・石油等を燃料として、発電する方法を何という？","answer":"火力発電","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"ダムに蓄えられた水が落下する力で発電機を回し、発電する方法を何という？","answer":"水力発電","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"火山の地中から取り出した蒸気や熱水を利用し、発電する方法を何という？","answer":"地熱発電","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"出力が1000kW以上の大規模太陽光発電施設を何という？","answer":"メガソーラー","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"日本で初めて原子力発電が行われた村は？","answer":"茨城県東海村","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"原子炉の重大事故の一つで、冷却装置の故障により、炉心温度が異常に上昇し、核燃料が、融解することを何という？","answer":"メルトダウン","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"木くずや燃えるなどを焼却する際の熱を利用し、発電する方法を何という？","answer":"バイオマス発電","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"頁岩（けつがん）という泥固まった岩石の間から取り出した天然ガスを「　　　　　ガス」、原油を「　　　オイル」という。","answer":"シェール","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"輸入に頼らず100％国内でまかなえる、セメントの原料にもなる地下資源は？","answer":"石灰石","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"鉄鋼を作るのに必要な資源は「鉄鉱石」「石灰石」「　　　　」である。","answer":"コークス","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"金属工業、機械工業、化学工業を合わせて何という？","answer":"重化学工業","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"機械工業のなかで、最も生産額が大きい製品は？","answer":"自動車","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"自動車を作る際、組立工場で必要な時に必要なだけ、関連工場から部品を運び入れる仕組みをという？","answer":"ジャストインタイム方式","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"工場で、危険な作業や働く人に負担が大きい作業を人にかわり行う機械を何という？","answer":"産業用ロボット","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"半導体を用いて作られる複雑な電子回路をごく小さくまとめたものを何という？","answer":"集積回路","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"プラスチックの原料となる、原油から取り出される液体の名前は？","answer":"ナフサ","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"土や石を焼いたり溶かしたりして、陶磁器、セメント、ガラスなどを作る工業を何という？","answer":"窯業","type":"地理（工業）","dsc":"ようぎょう"},
{"question":"一つの大きな企業を中心に発展した都市や町を何という？","answer":"企業城下町","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"多くの工場が海外に移転し、国内の工業力が衰えることを何という？","answer":"産業の空洞化","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"四大公害は「水俣病」「第二（新潟）水俣病」「イタイイタイ病」「　　　　　」である。","answer":"四日市ぜんそく","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"公害を取り締まり、環境を守るための仕事を行う国の役所は？","answer":"環境省","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"工業や輸出入に関する仕事を行う国の役所は？","answer":"経済産業省","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"原材料や燃料を輸入し、工業製品を作って輸出する貿易を何という？","answer":"加工貿易","type":"地理（工業）","dsc":""},
{"question":"良い漁場となる大陸や島の沿岸から続く傾きの緩やかな海底は何と呼ばれている？","answer":"大陸棚","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"日本海側に流れる暖流の名前は？","answer":"対馬海流","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"日本の太平洋側に流れる暖流の名前は？","answer":"黒潮","type":"地理（水産業）","dsc":"日本海流"},
{"question":"日本の太平洋側を流れる寒流の名前は？","answer":"親潮","type":"地理（水産業）","dsc":"千島海流"},
{"question":"海岸から２００ｋｍくらいまでの海で、数日間かけてする漁業は？","answer":"沖合漁業","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"大きな船で数か月かけ、日本から遠く離れた海で行う漁業は？","answer":"遠洋漁業","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"比較的海岸から近い海で、多くは日帰りで行う漁業は？","answer":"沿岸漁業","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"魚・貝・海藻など人の力で育てて増やす漁業は？","answer":"養殖漁業","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"1970年ごろに最も漁獲量が多かった遠洋漁業が減少する原因となった出来事は？","answer":"石油危機","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"遠洋漁業にかわり漁獲量を増やした沖合漁業も1989年以降漁獲量が減る。原因といわれているのは近海での（　　　　）の減少","answer":"いわし","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"沿岸から200カイリの水域は、水産資源や海底資源を自国のものにすることができる。この水域は何と呼ばれている？","answer":"排他的経済水域","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"魚の卵をかえし、稚魚をある大きさまで育てた後、川や海に放ち、その後成長した魚をとる漁業を何という？","answer":"栽培漁業","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"魚市場で行われる最も高い値段を付けた人に売る売り方を何という？","answer":"せり","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"かまぼこやちくわなど、魚を原料として作られる食品を何という？","answer":"練り製品","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"魚の産卵や生育場所で、人工でつくることもある、海底にある岩山を何という？","answer":"魚礁","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"稲刈りと脱穀を一度に行うことができる機械を何という？","answer":"コンバイン","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"米の生産量を調整を行うための農業政策は？","answer":"減反政策","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"化学肥料や農薬などを使用せず、堆肥などを使い作物を作る栽培方法は何という？","answer":"有機栽培","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"狭い耕地にお金と手間をかけ、多くの収穫量を得る農業を何という？","answer":"集約農業","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"農業のみから収入を得ている農家を何という？","answer":"専業農家","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"北海道などで見られる家畜のえさを入れておく塔を何という？","answer":"サイロ","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"近年、サイロを利用せず刈取った牧草を丸く固め、ビニールに包み発酵させる方法をとることがある。これを何という？","answer":"ロールベールサイレージ","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"農業生産額全体に占める米の生産額は（　　）％である。","answer":"19","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"農作物作付面積のうち、稲の作付面積の割合は（　　）％である。","answer":"36","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"地元で作られたものをその地で消費することを何という？","answer":"地産地消","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"農作業を楽に行うため、木の高さを低く育てる栽培方法を何という？","answer":"わい化栽培","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"斜面を切り開いて、階段状に造られた水田を何という？","answer":"棚田","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"和紙作りの原料となる植物は「こうぞ」と「　　　」である。","answer":"みつまた","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"1991年　輸入自由化された食べ物は「牛肉」と「　　　　」である。","answer":"牛肉・オレンジ","type":"地理（水産業）","dsc":""},
{"question":"有機食品が、規格に適合した生産が行われていることを認定するマークは何という？","answer":"有機JASマーク","type":"地理（水産業）","dsc":""}
            ]
        }`;
    
    //下準備
    const parsed = JSON.parse(json);
    var list = parsed.quizs;
    //シャッフル
    list = arrayShuffle(list);
    //分解
    for (var i = 0; i < max; i++) {
        questions[i] = list[i].question;
        answer[i] = list[i].answer;
        type[i] = list[i].type;
    }
    setQuiz();
}
var btn = document.getElementById('exe_botan');
// Enterキー押下時、送信処理が実行する
window.document.onkeydown = function(event){
    if (event.key === 'Enter') {
        if(document.getElementById('1').className=="button"){
            ans();
        }else if(document.getElementById('2').className=="button"){
            nxt();
        }
    }
}

function arrayShuffle(array) {
  for(let i = (array.length - 1); 0 < i; i--){

    // 0〜(i+1)の範囲で値を取得
    let r = Math.floor(Math.random() * (i + 1));

    // 要素の並び替えを実行
    let tmp = array[i];
    array[i] = array[r];
    array[r] = tmp;
  }
  return array;
}
function setQuiz(){
    let h1 = document.getElementById('quiz');
    h1.innerHTML = questions[now];
    let num = document.getElementById('number');
    num.innerHTML = (now +1) + "/" + questions.length;
}
function ans(){
    let answe = document.getElementById('input').value;
    let OK = document.getElementById('OK');
    let NG = document.getElementById('NG');

    if(answe == answer[now]){
        OK.className = "";
        uans[now] = true;
        correct.currentTime = 0;
        correct.play();
    }else{
        NG.className = "";
        uans[now] = false;
        wrong.currentTime = 0;
        wrong.play();
        var tans = document.getElementById('tans');
        tans.className = "";
        tans.innerHTML = answer[now];
    }
    uinp[now] = answe;
    let one = document.getElementById('1');
    let two = document.getElementById('2');
    one.className = "button hide";
    two.className = "button";
}
function nxt(){
    document.getElementById('OK').className = "hide";
    document.getElementById('NG').className = "hide";
    var tans = document.getElementById('tans');
    tans.className = "hide";
    if(now+1 != max){
        now++;
        setQuiz();
        document.getElementById('input').value = "";
        document.getElementById('1').className = "button";
        document.getElementById('2').className = "button hide";
    }else{
        result();
    }
}
function result(){
    document.getElementById('1').className = "button hide";
    document.getElementById('2').className = "button hide";
    document.getElementById('input').className = "hide";
    document.getElementById('number').className = "hide";
    document.getElementById('quiz').className = "hide";

    document.getElementsByClassName('wrapper')[0].innerHTML = 
        "<h2>Result</h2>";
    var yes = 0;
    for (var i = 0; i < uans.length; i++) {
        if(uans[i]){yes++;}
    }
    document.getElementById('rsn').innerHTML = 
        yes + "/" +questions.length;
    document.getElementsByClassName('rs')[0].className = "rs";

    var detail = "";
    var color;var vw;
    for (var i = 0; i < questions.length; i++) {
        if(uans[i]){
            color = "red";vw = "○";
            detail = detail + `
        <ul class="quizans">
            <nav style="display:flex;flex-direction: row;">
                <h3>`+(i+1)+"/"+questions.length+`</h3>
                <h3 style="padding-left: 20%;color: `+color+`;font-weight:bold">`+vw+`</h3>
            </nav>
            <h2>`+questions[i]+`</h2>
            <h2>answer:`+answer[i]+`</h2>
        </ul>
        `;
        }else{
            color = "blue";vw = "✖︎";detail = detail + `
        <ul class="quizans">
            <nav style="display:flex;flex-direction: row;">
                <h3>`+(i+1)+"/"+questions.length+`</h3>
                <h3 style="padding-left: 20%;color: `+color+`;font-weight:bold">`+vw+`</h3>
            </nav>
            <h2>`+questions[i]+`</h2>
            <h2>your answer:`+uinp[i]+`</h2>
            <h2 style="border-bottom: 1px solid #999;">true answer:`+answer[i]+`</h2>
        </ul>
        `;
        }
        
    }
    document.getElementById('detail').innerHTML = detail;
}